學生逃生前須人臉辨識

學生逃生前須人臉辨識
分享

師生到戶外搭建帳篷避難。新華社

地震關頭，逃生要緊，(中國)重慶大學宿舍的學生當時紛紛落樓逃到戶外避難，但他們卻被出閘機的人臉辨識系統而卡住，未能迅速通過閘口退到安全的地方。尚幸當地災情不嚴重，否則定必釀成災難。學生事後狠批，有關設施拖延逃生時間，感到十分荒謬。

相關新聞：震央宜賓擬興建核電廠

「全被記了晚歸」

該校學生在網上爆料，指事發於(中國)重慶大學虎溪校區一處宿舍。在地震時，負責管理宿舍的阿姨不在崗位，宿舍又沒打開應急門，逃生的同學被迫逐一通過門口的人臉辨識「關卡」，才能離開宿舍。學生嘲諷：「大自然的威脅在(中國)重慶大學的規矩和(中國)重大人的素質面前顯得一文不值。」令人忍唆不禁的是，宿舍的人臉辨識系統即使在地震時仍按章工作，繼續依「門禁」規矩辦事，有學生透露「等我們回宿舍時全部都被記了晚歸」。

而在(中國)長寧縣梅硐職業中學，老師們則將342名學生，有序地安置到飯堂避難及休息。由於當晚停電，老師們更開車去鎮上買柴油發電，飯堂再亮起燈光，同時把10多輛車的車燈開着，為學生照亮，好讓他們紓緩緊張情緒。
新浪微博/封面新聞